# Software Studio 2018 Spring Midterm Project
## Notice
* Replace all [xxxx] to your answer

## Topic
* [Topic Name]
* Key functions (add/delete)
    1. [登入登出(包含google帳號)在signin.js裡面，登入或登出成功
    會有alert跑出來，在主頁面的按鈕上的字會隨著你是否登入而顯示不同(尚未登入則顯示'登入'，登入了則顯示'登出/切換帳號')]
    2. [聊天室:
    整體架構就很像跑跑，每個人有自己的房間，而且可以任意進出別人房間。可以有歷史紀錄跟即時聊天的功能]
    3. [有一個朋友列表，上面會顯示所有已經註冊的帳號，
    有她們的名字，信箱，還有大頭貼，按下旁邊的跟他聊天按鈕即可到他的房間去留言聊天]
    4. [個人資料:
        可以去更改自己的大頭貼和姓名，會在你的房間裡顯示你的房名，留言的時候也會根據你現在的大頭貼和名字來留言]
* Other functions (add/delete)
    1. [聊天室裡會根據是否為你的留言來分左右，有特別做了對話框的特效，還有大頭貼，會防範輸入框沒有打字的情況]
    2. [如果有人在"登入者的房間"裡留言，會有通知跳出來，會顯示留言者是誰，其大頭貼跟留言的內容]
    3. [當網頁還在載入的時候會有一個繞圈圈的動畫出現]
    4. [有特別在主頁面做一個連結到開發者的聊天室，可以來跟我聊天~~]

## Basic Components
|Component|Score|Y/N|
|:-:|:-:|:-:|
|Membership Mechanism|20%|Y|
|GitLab Page|5%|Y|
|Database|15%|Y|
|RWD|15%|Y|
|Topic Key Function|15%|Y|

## Advanced Components
|Component|Score|Y/N|
|:-:|:-:|:-:|
|Third-Party Sign In|2.5%|Y|
|Chrome Notification|5%|Y|
|Use CSS Animation|2.5%|Y|
|Security Report|5%|Y|
|Other functions|1~10%|Y|

## Website Detail Description
作品網址:https://popcorn-ss-midterm-project.firebaseapp.com
報告網址:https://gitlab.com/105062118/Midterm_Project/blob/master/README.md

    我這次做的是聊天室，主要想法來自跑跑卡丁車的社交模式，每個人有自己的房間，且其他人都可以隨意進出
主頁面在載入的時候有逐漸浮現的動畫，但不太明顯，登入和登出成功都會有通知，另外提供google的登入
此外會偵測是否已經登入來改變主頁面裡的字，同一個按鈕會有不同效果(登入或登出)。

    使用者可以自行更改大頭貼還有名字(個人資料)，如果沒有特別設定就是命名成'New user'，大頭貼為內建
的背影，更改完後會有通知跳出。

    聊天室的部分是我做很久的地方，首先房間會顯示這是誰的房間，會有歷史紀錄和即時對話的功能，對話會向line一樣分成左右邊
自己說的話會在右邊，其他人說話就是在左邊，而且對話框有特別製作，像漫畫裡的對話框一樣，在對話框裡會有名字，時間(例如上午 10:23)
還有大頭貼，還有留言的內容，可以藉由按下enter或者點擊submit按鈕來送出訊息。

    朋友列表算是一個大工程，要去把每個註冊者的資料下載下來，會有名字，大頭貼，信箱等等資訊，有一個按鈕按下去後會連結到
對方的房間，如此就能聊天，這困難的點在於每個按鈕都要有不同的連結，每次新增一個人的資料，就要有一個不同功能的按鈕產生
，我則是用陣列還有不同的id來處理這個問題，用了toString()，將數字轉換成字串來當作button的id，然後再用陣列去記錄每個人不同的連結，再用轉換成字串的那個數字去讀取房間連結，如此便能解決此問題。

    chrome notification :這功能我做的跟fb很像，有人來找你聊天，就會有通知跳出來，點擊通知即可連結到房間裡，
不用再去找房間的連結，通知顯示的跟聊天室裡的聊天內容一樣，會有留言者的名稱，大頭貼和留言的內容。

    每個檔案載入的時候我都有一個動畫，就是一個圓圈在轉，這樣等起來也不會太無聊~

    每一個頁面裡最上面就是自己的大頭貼，還有回到主頁的按鈕，每個頁面裡面的css都刻的蠻仔細的，例如輸入聊天內容的框架
滑鼠移動到上面會有粉紅色的邊框跑出來，其他部分也有很多hover的效果，例如主頁面的每個連結都有效果。



## Security Report (Optional)
如果要read或write必須要登入後才行
另外特別做了防範XSS，我做的處理是特別對聊天室和更改名字的部分做處理，每次有字串輸入，我都會去更改其中的某些特定字元
例如'<'的這個字元，將其改成'&lt'，如此一來便不會對顯示的內容產生影響，一來也可以防止使用者輸入HTML的語法來攻擊我的網站 http://wywu.pixnet.net/blog/post/26889798-%5B%E9%9B%BB%E8%85%A6%5D-%E7%89%B9%E6%AE%8A%E5%AD%97%E5%85%83-html-%E7%B7%A8%E7%A2%BC%E5%B0%8D%E7%85%A7%E8%A1%A8
以上這個網址是各個特殊字元的對照表，原本想做的更加安全一點，但是找不到更多字元的對照，所以只有防範HTML的部分，不過
已目前的程度來說，已經可以防範很大部分的人了。